［915集思廣益］去民陣遊行嘅入一入嚟

請以批判性思考閱讀本文
歡迎提出任何意見及建議
本文含間接宣傳 敬請留意

［置頂宣傳］
民陣正為9.15大遊行申請不反對通知書
[url][/url]

9月15日 下午3時起步
銅鑼灣東角道—>遮打道行人專用區

#以上活動時間只供參考，「不反對通知書」之有效日期及時間請參與警方或申請團體之資料
———————————————

大方向
如果我哋學林鄭以退為進：
-將死線由9.13改為9.15遊行之後
-係9.15死線之前各區盡量唔好再有衝突
-等多兩日 9.15嚟多一次終極和平理性非暴力大遊行
-並一定要向林鄭清楚表明和平大遊行完咗之後，若佢冇任何回應/行動/承諾，抗爭行動將再次升級
-建議9月16日 10點前為林鄭回應限期，隨後決定升級

目的
我哋咁做可以⋯
［退］ 釋出善意 表示我地願意有條件地停止暴力
［進］ 更有理由再將行動升級

你可能會問⋯
Q1) 之前都試過和理非大遊行之後先升級，到最後林鄭咪又係可以視若無睹，繼續二讀三讀⋯點解今次仲要等，點解唔一嚟就升級呀？

A1) 我嘗試答：
1）先和理非，後升級，係最有效話比人聽：我地可以做嘅和平方法真係做過哂啦，仲要百萬人上街，但都係得唔到政府回應，所以先至升級。

2）再者係咪因爲之前嘅大遊行冇可見嘅「作用」，而唔繼續做？「勿以善小而不為」，其實每次遊行都一定有無形嘅作用——團結同路人！話比世界知我哋香港人仲未放棄！盡情叫口號釋放壓力！（啊啊啊啊啊啊啊！死黑警）

3）因為今次林鄭主動提出要求，想我地停止暴力，我哋依家就同佢講：

i) 我哋唔滿意/唔同意四大行動能夠滿足其餘嘅四大訴求；

ii) 你想停止暴力，就必須滿足條件——遊行結束後必須真正回應市民訴求（有咩承諾/行動改變）；

iii) 沒有得到政府真正回應，抗爭將會升級。

——————————————
［咁實際上遊行可以做啲咩？］

1）遊行人士——自備文宣圖！
自備同時印多啲派比唔得閒準備嘅人！
人人手上都要有文宣圖！
有齊各式各樣、各種語言嘅文宣圖
比傳媒影到就可以傳到世界各地

內容可以包括
1. 過去事件
-社會：鄉黑合作、黑警濫權濫捕、被捕人士被虐打

2. 訴求
-口號
-列出五大訴求
-促請林鄭今日（9.15）回應市民等等⋯⋯

2）民陣——保持原有做法
民陣每次都會同警方討論安排，如協助疏散遊行人士、示意如何離開遊行現場。但若民陣再次受到警方阻攔，務必繼續將警方不合理、不合作的安排，向公眾詳細交代！但各大文宣必定要煲大佢！瘋狂宣傳！

3）勇武——忍！
望眾臣聽卑職一言：
唯有不斷反思，才能知不足而後改。

「兄弟爬山，各自努力」固然重要，
但此戰需雙方配合才能成事矣。

明白勇武好想保護和理非，因此建議只做防守，繼續保護和理非。
此戰乃和理非主場，請盡量忍手唔好主動衝，唔好主動攻擊。

————————————————

各位手足，請緊記梁天崎講過嘅說話：

-除了令支持的人繼續支持自己，也要令不支持的人支持自己。
-不是以自己寶貴的生命和他們對賭，而是在苦難中煉成堅毅與盼望。
-不要讓仇恨支配自己，在危難中，仍要時刻保持警覺與思考。

我們必須反思我們的每一言一行，會使我們離目標更近還是更遠。

————————————————
開放討論

延伸：［林鄭可以點回應］
-承諾幾時邊到與香港人對話、
-承諾徹查黑警濫權問題、⋯⋯
（巴絲有想法請提出）

————————————————
［文末宣傳］
無聊睇到警謊記者會，發現一樣野，我地要學習

//前線做完野，後勤幫手補救加解釋//
//喺美國人權法有結果之前，星期一至五做文宣，星期六日活動//
————————————

P牌推唔到 都要自推
求各位巴絲幫手

自推1/10

自推2/10

自推3/10

自推4/10

自推5/10

自推6/10

自推7/10

自推8/10

自推9/10

自推0/10

支持行動分析

915去完英領去民陣遊行！升級玩國際戰線！
我哋升級玩國際戰線！繼續遍地開花！每個星期去唔同領事館，舉唔同國旗！

// ［退］ 釋出善意 表示我地願意有條件地停止暴力 //
「停止暴力」 冇同路人會話自己係暴力 加埋P牌
看似好文 但恕我會當睇唔到

班狗好大機會出反對通知書
到時攞正牌清場, 915要盡量多人, 多人先可以減低清場機會

同樣擔心呢個問題

推

感激

感激補充

小弟唔識諗咁多，淨係可以鳩叫大家出來
各有各做，兄弟加油

咁我覺得篇文又唔係低質P牌
個人認為對手足虐打係狗對人嘅暴力
手足對死物嘅破壞都可以形容為一種暴力
樓主可能係講緊係星期日遊行期間及後時間停止破壞黨鐵設施？

推上去啦 我地好少行動分析po 當一齊討論下都好 1/10

推上去啦 我地好少行動分析po 當一齊討論下都好 2/10

推上去啦 我地好少行動分析po 當一齊討論下都好 3/10

推上去啦 我地好少行動分析po 當一齊討論下都好 4/10

推上去啦 我地好少行動分析po 當一齊討論下都好 5/10

推上去啦 我地好少行動分析po 當一齊討論下都好 6/10

推上去啦 我地好少行動分析po 當一齊討論下都好 7/10

推上去啦 我地好少行動分析po 當一齊討論下都好 8/10

推上去啦 我地好少行動分析po 當一齊討論下都好 9/10

做到818咁係最perfect

推上去啦 我地好少行動分析po 當一齊討論下都好 10/10

我覺得大致上都ok 但係如果中途又被狗話非法集會咁點算？

冇必要說服我 我亦冇/冇打算說服任何人唔好睇/信本post
自己覺得啱睇就睇 啱聽就聽 啱信就信 咁解

Glory to Hong Kong
9.15 再集結

可以咁講啦
個人認為係 9.16 10點之前盡量冇任何衝突 冇任何「破壞」

所謂「停止」都係有條件、短暫地
咁做係想迫使林鄭，同佢講：

你想停止暴力，就必須滿足條件——遊行結束後必須真正回應市民訴求（有咩承諾/行動改變），否則行動將會升級；

就係想話佢知
我地唔係唔想停，而係因為你唔回應，我哋先繼續抗爭

當然每人抗爭方式唔同，各有各做。

但都想引用返梁天崎嘅說話 提醒大家
反思每一言一行是離目標更遠還是更近

我認為需要站於不同角度去反思自己
係藍屍角度，其實我地可以點樣說服佢哋。
我亦知道怕訓嘅人叫唔醒，但係係咪每一個都扮訓？

如果我地想令支持自己的人繼續支持，想令不支持的人支持自己
其實係咪需要思考下藍屍、外國係點樣睇我哋
其實唔少文宣都有嘗試站在對方立場出發 去游說對方
簡單舉例子就係 長輩圖、蓮花圖

呢個問題都需要考慮
作為樓主 係到幫大家整合問題 再集思廣益

1）
如果出「反對通知書」：
班狗好大機會出反對通知書
到時攞正牌清場

Comment001:
915要盡量多人, 多人先可以減低清場機會

Comment002:
所以都需要勇武保護

2）
如果有「不反對通知書」：
中途提早結束，並話「盡快離開，否則為非法集結」，好似9.9美領咁，可以點算？

Comment001:
（未有）

915 和理非主場

915 銅鑼灣見

點解無人推呀

快啲推上啦

理性討論

覺得可行

但如果佢唔比不反對通知書

我地當然會照出

但佢地一定會清場

就算有不反對通知書

點樣可以解決到9月8美領咁樣

無啦啦比佢地cut左個遊行?

歡迎討論

推未

岩呀 一齊集思廣益

理性咁諗，其實都幾可行!

同意，贊成先和理非幾回合

pish行動po

pish

Push

講得唔錯

913 各大公園/獅子山

914 天水圍/中學生/機場

915 民陣遊行/英領

文宣要人

和理非->死線->升級->loop

推到200萬人出尼
721 811 831

同意

913中秋各區和你拖
914塞機場+天水圍遊行
915英領集會+民陣遊行
新屋嶺強姦
太子站殺人
黑警扮示威者放火、插贓嫁禍

好

Q2) 勇武可能會覺得⋯
set deadline對勇武嚟講已經冇意義 因為set完都唔知可以點

A2) 我嘗試答：
對勇武你地嚟講可能冇
但set deadline話到比你地可以幾時行動會係好時機！

Q3) 勇武可能會覺得⋯
過去嘅日子裡面已經好和平

A3) 我嘗試答：
冇錯 你可能覺得和平
但係林鄭眼中 佢係唔同意
大家要明白 佢淨係識關心死物
愈多死物被破壞 佢一日就愈嚟愈多理由
用佢嘅語言藝術去同大眾講
「如果因應持續暴力示威而答應訴求是不合適的做法」

————————————
以下行動計劃

如果有「不反對通知書」
建議死線係9月16日 10點前
如政府沒有任何回應，行動將會升級
文宣必須使政府及外界知道 此行動升級 是基於政府沒有於市民和平遊行後即時回應（回應 是要全面的 包括林鄭的任何行動/行動變動/承諾）

如果冇「不反對通知書」
建議死線係9月15日 遊行當日
此舉等同政府及警方封殺咗市民和平表達意見既渠道 限制香港人應有之公民權利 必定引起民憤
當日勇武亦佔高比例 可順勢將行動升級！

文宣一定要煲大警方之阻攔 向外界清楚明白 此行動升級 是基於香港人之公民權利受限制

勇武升級的同時，和理非都要升級
文宣要做得再緊密啲 解釋有以上行動的原因

除咗學林鄭以退為進
仲要學警謊記者會：前線做完野，後勤幫手補救加解釋

無聊睇到警謊記者會，發現一樣野，我地要學習

915

我要真普選

[多圖高清] [不廢up] 一人一文宣行動

推
915要人呀

去9。15 民陣 遊行
今個星期日（9月15日）係聯合國訂立的國際民主日

Push

願榮光歸香港

推post
和理非集合

同埋真係要好好解釋針對黨鐵既行動, 有好多人真心唔係follow得咁貼, 又或者心理調整速度唔夠快

有野想捐可以FB/TG搵我地香港自由之書阿

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪 [開鋪事直請留意國難五金FB]

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

的確 我認為文宣要再做得密啲緊啲
幫勇武解釋行動原因 都好緊要

有人認為之前塞鐵行動 令民意逆轉
我會思考勇武可能因為唔知仲可以做啲咩去迫政府回應 所以即使面對呢個做法 可能會有好多人唔同意嘅時候 佢地都要去照做

但唔係每個人都諗到 唔係每個人都明白
所以必須勇武升級嘅同時 文宣都要升級 向大眾解釋

諗返梁天崎講過啲咩
要令支持我地嘅人 繼續支持自己
要令不支持自己嘅人 支持自己

所以如果連同路人都得唔到佢地嘅認同/支持
就唔洗旨意 要令藍屍支持我哋

推到榮光歸香港

和理非 死線 勇武loop

和理非

從來冇主動衝過

原則上認同
作為一個策略ok
如果係咁，就要終極和理非
即係rb都唔set？

推拉

15號又和平返次比世界睇
又文又武

915 915

914 天水圍
915 銅鑼灣
五大訴求，缺一不可。
光復香港，時代革命。

Set rb需要諗三個方面
1）作用/效果
2）實際負面影響
3）必要性

頭兩個我諗大家都明
其實我覺得rb係防守作用嚟

但第三點想討論下

不如你講下你認為set rb嘅必要性係邊
講下係一個和平嘅民陣大遊行中 咩情況下你覺得一定要set rb?

我自己有諗三種情況嘅 但想問問你嘅睇法
再一齊傾

唔批遊行機會大
但係啲人會照去

最擔心係遊行緊岀防暴

可以睇睇 第4頁 #81 所提及嘅行動計劃建議

回應你指出嘅情況——如果冇「不反對通知書」
建議死線則為9月15日 遊行當日
即時行動升級
（所以咁嘅話 就已經唔係和理非主場）

升級原因
1）由於此舉等同政府及警方封殺咗市民和平表達意見既渠道 限制香港人應有之公民權利 必定引起民憤
2）當日出嚟嘅人當中 勇武亦佔高比例 可順勢將行動升級！

升級行動方向——勇武升級的同時，和理非都要升級
1）勇武繼續自己諗到嘅行動/對策
Set rb 盡快協助和理非撤退
be water 和理非走 你地都要一齊走

2）和理非一樣要升級
文宣上一定要煲大警方之阻攔 向外界清楚明白 此行動升級 是基於香港人之公民權利受限制
文宣要做得再緊密啲 解釋有以上行動的原因

另外可以傾埋#54樓所提及一個情況：
即使有「不反對通知書」，但如果警方又用美領個招，中途cut你，要求遊行提早結束，並盡快離開，否則視為非法集結。

呢個情況都要諗下可以點

如果你有對策 都可以提出
但我暫時未有完整想法

和理非>死線>勇武升級
的確要出師有名！

你解釋得好清楚
我無嘢補充
其實我只係想問清楚
因為我覺得真係太多花生友
文宣要升級(好似前面再有人提) 之餘，心態都要升級
和理非唔代表無危機意識

好想推 但係P牌仔推唔到

多謝你呀
你講嘅文宣要升級 應該係講緊第4頁 #95個個留言？
我都好認同文宣要升級
佢講得好好 的確好多人其實係跟唔到咁貼 或者 心態調整唔到咁快

我認為唔同階段嘅文宣可以再加把勁（當然我都會努力做埋一份）
個人認為遊行/集會個時 真係人人都要手持文宣圖係基本（但都係盡量啦）

我期望我呢個post能夠比更多前線睇到 多啲人知道個concept
但小弟真係能力有限
（我唯有盡快整呢個post嘅文宣圖，到時整完有機會會再開過個新post整理下comment之後重推一次）

另外 就住
<有「不反對通知書」，但遊行被警方提早結束>
呢個情況

其實我個小小想法係 唯有配合警方，因為始終有「不反對」，其實都係和理非主場（我係咁諗），所以盡快走得就走，好似美領咁。

不過因為小弟冇乜勇武思維，所以提出呢個想法未必夠全面。

任何巴絲有想法都歡迎提出

多謝你呀 同是天涯淪落人呀
可能你可以幫手直接copy link再share出去

我自己做法係 係「最新」/「熱門」到揀幾個嚟reply

Btw想知你點樣知呢個post，因為依家都沉咗

45分鐘前係最新都搵到

但係915和理非都要天時地利人和先做到
如果黑警唔出不反對通知書嘅話，有好一部份嘅和理非都真係會有顧忌唔出好難又有200萬人出黎（你睇831就知）
同埋點睇都似係黑警挑釁你勇武條氣唔順 點都會衝下

最大問題係如何取得共識

係呀 一定有人顧忌唔出
所以 如果冇「不反對通知書」
建議死線係9月15日 遊行當日 即日行動升級
因為冇「不反對」都會有人好嬲 有啲都會照出
而且肯出嚟個啲應該多數勇武/有勇武嘅心（潛在勇武）
緊記文宣必須同時升級 就係要話比更多更多嘅人聽 警賊有幾撚仆街 限制香港人嘅權利

係呀 真心頂唔撚順班警賊

同意 呢個係世紀大難題

第一係溝通問題
坦白地說 我覺得有啲缺乏溝通 講緊前線自己都可能係咁 和勇更加係

好多時打著「兄弟爬山 各自努力」嘅旗號
（我覺得）感覺上好多事變咗 未得到共識就去做咗
一啲細微位未傾好點樣做得更好 就已經去做咗

其實係有少少可惜

第二係唔知應該點樣去得出共識
方法應該點好 投票？睇like數？⋯
應唔應該要有共識？一得出「共識」會唔會好似分開咗兩邊咁 唔夠團結？
⋯

不過好係好在 都多人願意去聆聽意見
其實我諗住我呢個post會負評多啲 可能會被勇武屌柒 但都大膽進下諫凡事都要試 唔好怕

呢到再推一推
第4頁 #81 所提及嘅行動計劃建議

Q2) 勇武可能會覺得⋯
set deadline對勇武嚟講已經冇意義 因為set完都唔知可以點

A2) 我嘗試答：
對勇武你地嚟講可能冇
但set deadline話到比你地可以幾時行動會係好時機！

Q3) 勇武可能會覺得⋯
過去嘅日子裡面已經好和平

A3) 我嘗試答：
冇錯 你可能覺得和平
但係林鄭眼中 佢係唔同意
大家要明白 佢淨係識關心死物
愈多死物被破壞 佢一日就愈嚟愈多理由
用佢嘅語言藝術去同大眾講
「如果因應持續暴力示威而答應訴求是不合適的做法」

————————————
以下行動計劃

如果有「不反對通知書」
建議死線係9月16日 10點前
如政府沒有任何回應，行動將會升級
文宣必須使政府及外界知道 此行動升級 是基於政府沒有於市民和平遊行後即時回應（回應 是要全面的 包括林鄭的任何行動/行動變動/承諾）

如果冇「不反對通知書」
建議死線係9月15日 遊行當日
此舉等同政府及警方封殺咗市民和平表達意見既渠道 限制香港人應有之公民權利 必定引起民憤
當日勇武亦佔高比例 可順勢將行動升級！

文宣一定要煲大警方之阻攔 向外界清楚明白 此行動升級 是基於香港人之公民權利受限制

勇武升級的同時，和理非都要升級
文宣要做得再緊密啲 解釋有以上行動的原因

除咗學林鄭以退為進
仲要學警謊記者會：前線做完野，後勤幫手補救加解釋

無聊睇到警謊記者會，發現一樣野，我地要學習

升級行動方向——勇武升級的同時，和理非都要升級

1）勇武繼續自己諗到嘅行動/對策
Set rb 盡快協助和理非撤退
be water 和理非走 你地都要一齊走

2）和理非一樣要升級
文宣上一定要煲大警方之阻攔 向外界清楚明白 此行動升級 是基於香港人之公民權利受限制
文宣要做得再緊密啲 解釋有以上行動的原因

pushhh

想多人同有國際輿論效果一定要吹和理非風向
政府唔回應就梗,但千祈唔好係同一晚升級
咁樣第日全世界headline都spin去衝突
俾人海大愛左膠畫面發酵,set死線
再出師有名有限度升級(唔洗太激,keep熱度only)
如果915有不反對都衝擊只會令下次民陣更難做
而且和理非再次被騎劫以後懶得/唔敢再出

至於rb其實冇乜必要set,多人班狗就唔敢吠
最緊要行完識走唔好磨就得

ok

樓主其實點定義和理非、衝突同暴力？

push

「想多人同有國際輿論效果一定要吹和理非風向」

我其實同意嘅
民陣大遊行我會覺得係終極和理非方式去抗爭
點解會叫到二百萬人上街
係因為呢個遊行係（不反對通知書下）合法嘅 係和平嘅
係和理非眼中 呢個係佢地嘅抗爭方式

但勇武未必認同
佢地覺得之前都好和平
但係林鄭眼中、藍屍眼中
勇武即係「暴力」、「破壞」

That’s why 係各自努力嘅情況下
個 時機 會係
先和理非，死線後勇武

其他人嘅不反對 其實已經係「支持」緊我哋
因為佢地嘅上限最多係「不反對」

所以必須分析下對方立場諗嘢嘅角度
睇呢條片 分析下佢地點諗
唔難理解——佢地淨係睇到眼前失去嘅嘢
有啲人總會係唔去理解我哋追求緊啲乜

延伸閱讀：
救命阿，有條國際戰線輸到仆街阿

———————————
「政府唔回應就梗,但千祈唔好係同一晚升級
咁樣第日全世界headline都spin去衝突
俾人海大愛左膠畫面發酵,
set死線 再出師有名有限度升級
(唔洗太激,keep熱度only)
如果915有不反對都衝擊只會令下次民陣更難做
而且和理非再次被騎劫以後懶得/唔敢再出」

部分Agger，想問清楚你覺得唔好同一日升級
係咪講緊連「冇不反對通知書」都唔好升級住？
因為冇嘅話，理應順勢升級？

我係到再詳細少少咁講 行動計劃建議

如果有「不反對通知書」
和！終極和理非！
建議死線係9月16日 10點前
（遊行翌日，稅局行動前）
如政府於死線前沒有任何回應，行動才會升級
文宣必須使政府及外界知道 此行動升級 是基於政府沒有於市民和平遊行後即時回應（回應 是要全面的 包括林鄭的任何行動/行動變動/承諾）

如果冇「不反對通知書」
行動即時升級 勇武為主
建議死線係9月15日 遊行當日
此舉等同政府及警方封殺咗市民和平表達意見既渠道 限制香港人應有之公民權利 必定引起民憤
當日出嚟嘅人 勇武應該係佔高比例
故可順勢將行動升級！
（冇不反對，有班人就會顧忌而唔出）

勇武升級的同時，和理非都要升級
文宣要做得再緊密啲 解釋有以上行動的原因 同埋一定要煲大警方之阻攔 向外界清楚明白 此行動升級 是基於香港人之公民權利受限制
—————————————
「至於rb其實冇乜必要set,多人班狗就唔敢吠
最緊要行完識走唔好磨就得」

Set rb就要視乎情況去判斷
情況1）如果有「不反對」
照計唔太需要set 按道理係完咗就慢慢散緊

情況2）但如果有「不反對，但出現有突發情況」
比如「警方突然宣布提早結束、遊行人士被迫離開，否則視為非法集結。」
個時人係無辦法突然散哂 好似美領咁都有set rb

情況3）冇「不反對」，大家出嚟都係被警方視為非法集結
有人會有顧忌唔出
有人好嬲會照出 但需要被保護
呢個情況可能都需要rb

都係個句，保護和理非走完之後，勇武都盡快要走，因為你哋無咗盾。

釋出善意 表示我地願意有條件地停止暴
我覺得自己出嘅文宣 冇理由會承認自己係暴力
我覺得義士不是暴力－方

謝謝你令我反思
你都可以分享下你嘅定義嚟聽下

我嘅定義：

和理非非/和理非
和平、理性，非暴力、非粗口。
多以合法途徑表達訴求，需有「不反對通知書」之下，才會參與該遊行或集會，例如參與有不反對通知書嘅民陣大遊行。

不過依家慢慢淘汰咗「非粗口」，變為和理非。

衝突
留意返衝突未必會有暴力，但有機會伴隨暴力。
衝突多指彼此出現矛盾，如價值觀上嘅差異。
一旦衝突/矛盾未能減低，反不斷增加，就有機會引發口頭爭執，甚或暴力發生。
初時嘅口頭爭執乃合理現象，如果能夠耐心且能控制情緒去作溝通，先有機會能減少衝突，繼而減少暴力發生嘅機會。

延伸：
溝通—講緊唔係你有你講，我有我講。

口頭爭執—又分好多種

暴力
留意返武力同暴力係兩回事。
暴力多數因爲出現衝突，而衝突未能適時減少而引發。暴力會對他人生理及心理追成傷害，行為上會出現互相無意義嘅指罵（即係辱罵，有機會對他人心理造成傷害）、動武（出手打人，生理傷害）。

以上係我嘅定義，如果有任何錯漏，還望多多糾正。

感謝你令我反思多一個問題，破壞閘機算唔算暴力？又無傷害任何仁。

係我角度，林鄭係暴力施政，以結構性暴力，恃住自己位高權重，漠視二百萬民意，繼續強推送中條例。

同樣，係林鄭眼中，破壞閘機係暴力行為，因為我哋企圖「要脅」林鄭、黨鐵回應。但成果大唔大？佢地嘅回應，仍然係繼續譴責呢啲「暴力」行為。

⋯唔太諗到落去，頭腦有點爆炸。

太長無睇，現家已經唔係我地想打，係班狗發癲咬人逼班勇武仔女打喎，人地做野保護我地和理非遊行，你班撚樣轉頭割鳩人蓆，鬧班勇武仲落力過鬧黑警，比啲鼓勵前面個班好無？

多謝手足！

你講得岩 所以文宣用字要必需經過思考
但我覺得可以從藍屍角度出發 引用「暴力」一詞 吸引佢地繼續睇

如「停止暴力？可以！但林鄭必須於限期前作出承諾，回應港人五大訴求！」

其實點解我會用「暴力」一詞，其實係從藍屍同政府角度出發嘅。

我認為我哋要再得更多
就必須分析下對方立場諗嘢嘅角度
可以睇呢條片 分析下佢地點諗
唔難理解——佢地淨係睇到眼前失去嘅嘢
有啲人總會係唔去理解我哋追求緊啲乜
如果能夠令佢地唔反對，其實都算係「支持」我哋。（思考返佢地個立場其實頂多係不反對）

延伸閱讀：
救命阿，有條國際戰線輸到仆街阿

你講得都岩
好多時都係狗狗咬人在先

所以勇武先第一時間救人
多謝手足救人

和理非其實都可以「救人」
1） 盡快拍低發生咩事（有時未必有記者在旁）

2）行使市民應有權利——問警察發生咩事 點解要捉住一個人 要求佢出示委任證 如果唔肯出示 就懷疑佢冒警⋯babababa

唔可以騎刧唔同派係，大家各有各做，我有我勇你有你和，互補長短，無衝突

仲有，大方向唔係你講係就係，你用咩資格講大方向？想做幕後操盤？想吹和理風幫淋病維穩？

唔需要再比dead line, 已經比左好多個dead line , 6日9到衣家五六個dead line 都有，衣家要做既係坐言起行「真升級」，否則以後我地以後既dead Line政府都係無威脅。

係

但唔係講好咗不斷loop?
和理非>死線後勇武

———

Q1) 之前都試過和理非大遊行之後先升級，到最後林鄭咪又係可以視若無睹，繼續二讀三讀⋯點解今次仲要等，點解唔一嚟就升級呀？

我嘗試答：
1）先和理非，後升級，係最有效話比人聽：我地可以做嘅和平方法真係做過哂啦，仲要百萬人上街，但都係得唔到政府回應，所以先至升級。

2）再者係咪因爲之前嘅大遊行冇可見嘅「作用」，而唔繼續做？「勿以善小而不為」，其實每次遊行都一定有無形嘅作用—團結同路人！話比世界知我哋香港人仲未放棄！盡情叫口號釋放壓力！（啊啊啊啊啊啊啊！死黑警）

3）因為今次佢主動提出要求，想我地停止暴力，我哋依家就同佢講：我哋唔滿意/唔同意你個四大行動能夠滿足我哋其餘嘅四大訴求；你想停止暴力，就必須滿足條件—遊行結束後必須真正回應市民訴求（有咩承諾/行動改變）。

Q2) 勇武可能會覺得⋯
set deadline對勇武嚟講已經冇意義 因為set完都唔知可以點

A2) 我嘗試答：
對勇武你地嚟講可能冇
但set deadline話到比你地可以幾時行動會係好時機！

係反對通知書之前，或者我會信你呢套
不過我自己覺得，成日話咩嘢忍手好嘔心

第一、我地手足唔係傻嘅，唔會無呢樣搞個樣，要衝要搞嘅係有目的，唔會忍下手就唔搞。

第二、甚麼和平遊行設最後死線，然後光明正大升級etc
聽左幾次啦，唔好呃自己和平遊行係黎設死線
死線就有十幾條過左喇，根本主張和平遊行嘅都無覺悟去升級，然後就成日話最後死線乜乜

根本個老公狂偷食，你作為老爸成日都話原諒最後一次，但永遠無膽離婚無分別

講好左不停loop?不停loop 咁有無用？純和理非根本佢理都廢事理。邊個講好左不停loop?我唸好多人都唔同意，正道係：要不停升級，升到政府驚為止、又或者攬抄為止，實質行動先會有實質結果。

915係唔係和理非唔係你説了算，前線話事，831打死人大家都慶合合，谷住谷住好難再和理非

係 就係唔可以騎劫
其實你觀點同我係一致

所以先話民陣大遊行
有「不反對通知書」嘅 請盡量完全和理非 勇武要配合

但依家

冇「不反對通知書」嘅 一定都有人照出
Deadline=915前林鄭要回應

佢915仲係唔回應嘅 行動要即時升級 和勇一齊升級
理非要做好文宣煲大警方阻攔 因為佢地又限制我地嘅權利
勇武唔洗講都知點做

請睇清楚 我提出嘅唔同情況，有咩唔同嘅行動方向

大方向的確唔係我講，但我想提出，需要有人認同，先有人肯去做。

唔想做幕後操盤 以我P牌+小市民 又點樣做到？
唔好太睇得起我 有咩就一齊傾

想吹和理風先 死線後先勇武
點解要吹 我引用梁天崎講過嘅嘢

我們必須反思我們的每一言一行，會使我們離目標更近還是更遠。

你可以轉一轉角度 我係幫林鄭維穩，定係想場運動贏

要贏得更多。我認為係要令不支持自己嘅人支持自己
要令藍屍同政府「不反對」我哋。
當然 呢個只係期望，實際林鄭理得你咁多，總之佢淨係識心痛死物

係呀 佢理都廢事理
如果係咁 如果你覺得正道應該係咁
我反而覺得你呢個point 你覺得多人支持嘅 應該要spread開比更加多人知 多啲人去agree 多啲人同你地一齊去做

我唔介意做幫你spread個個
但前題你要考慮點樣令多啲人支持你

梁天崎話 要令支持嘅人 繼續支持自己
如果你覺得連同路人都唔支持你 咁係咪要反思點樣做得更好？

你咁樣點樣令政府聽你講嘢先？

你講得岩，希望你可以繼續講多啲比我聽

其實我都覺得嘔心，點解仲要對政府咁撚好人？
係呀 和平示威試過啦 200萬人
但Carrie Lam don’t give a shit
係呀好撚嬲 市民和勇做齊哂啦 dllm
最應該做實事去停止暴力個位Carrie Lam
唔撚做嘢？？

係 手足唔係傻
但你地要知道傻個個係藍屍 係政府

佢地唔會諗得明你地破壞係做緊啲咩
佢地淨係識屌你地破壞

如果你未睇
可以睇下

或者

我都知 唔係我講忍手就忍到手
所以只能夠盡量控制
要救人嘅 冇可能會忍到手

都可能話係我呃緊自己 唔少人都呃自己 以為和平遊行有用 先係最應該做

有啲人就係老公狂偷食 都仍然愛佢 仍然比機會佢
你睇下Sammi

係嘅 每個人容忍度都唔同 所以我講咩都冇用
我係無辦法改變任何仁

但係咪因為知道冇可能 而唔講呢？

係咪因為遊行冇用 而唔繼續做？

一齊比啲堅持啊 我知大家好失望 但唔可以絕望

所以信手足就好
唔需要因爲傻嘅藍絲過份箝制自己嘅行為
佢地只係依附權貴嘅一群人
有權有錢就會聽

個問題係
用設立死線為由，鼓吹和理非嘅思維好危險
遊行唔係無用
但永續遊行一定無用

我就當915全世界「忍手」打不還手
死線後，我地係咪有準備衝入立法會宣布臨會？